香樓買樓自住 機會成本約$17,000 每個月

蝕息又好 蝕唔租出去比人住既租金又好

自住時每個單位每月都蝕緊/賺少~$17,000 (當$4,000,000*0.05/12)

比起同一條件樓價係香港2成既其他地方 機會成本先~$3,400 每個月

唔係香港買樓住等於你現有人工每月多>$10,000 洗

租比人，自己唔住，呢個都唔算係一個option啦，都無得咁做

自己有兩個單位就得

不過計就咁計啦條數

自住兩個單位

唔知點解一睇就負評左

租樓有5厘咁高咩？

3厘都一萬

正常

計埋賣出去既升值未

數學一流

全家訓街，一個月慳返萬幾蚊

原來租樓都唔係日日賺，瞓街先係日日賺

所以住香港真係好撚可卑

就咁睇租金咪得，無啦啦計5%做乜？

租金amortize 左舊錢

咁又點，點解要set 5%?

而家買樓回報唔夠2厘

4球定期做到呢個數